<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru_RU"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://littlenews24.site/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://littlenews24.site/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru_RU" /><updated>2020-01-07T16:34:57+03:00</updated><id>https://littlenews24.site/feed.xml</id><title type="html">Новости.24</title><subtitle>Самые важные новости всего мира в одном месте</subtitle><entry><title type="html">Магазины готовы бесплатно раздавать продукты с истекающим сроком годности</title><link href="https://littlenews24.site/life/magazini-razdaut-producti/" rel="alternate" type="text/html" title="Магазины готовы бесплатно раздавать продукты с истекающим сроком годности" /><published>2020-01-07T00:00:00+03:00</published><updated>2020-01-07T00:00:00+03:00</updated><id>https://littlenews24.site/life/magazini-razdaut-producti</id><content type="html" xml:base="https://littlenews24.site/life/magazini-razdaut-producti/">&lt;p&gt;«В России давно необходимо усилить контроль за переработкой тех продуктов питания, которые торговые сети утилизируют из-за истекающего срока годности, так как их свозят на общие свалки, они там гниют и наносят непоправимый вред людям и окружающей среде», — сказал Вострецов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он считает, что торговые сети, которые будут раздавать бесплатно продукты с истекающим сроком годности, можно освободить от части НДС. Сейчас, уточнил парламентарий, такой шаг будет расценён как передача права собственности на товар на безвозмездной основе, а она облагается таким налогом. И платить придётся представителям бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;related-post related-inline&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;«С другой стороны, те магазины, которые откажутся от участия в программе, можно просто закрывать», — считает Вострецов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно поэтому данным документом в Налоговом кодексе предлагается прописать, передача каких именно товаров не подлежит налогообложению, отметил депутат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Торговым сетям станет выгоднее раздавать еду, чем платить за уничтожение испортившихся продуктов или просто выбрасывать их на помойку, вперемежку с бытовыми отходами, создавая угрозу экологии, что сейчас мы повсеместно наблюдаем. Такая форма передачи станет взаимопомощью», — пояснил парламентарий.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;related-post related-inline&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Согласно тексту самого законопроекта, речь идёт о «продуктах в натуральном или переработанном виде, употребляемых в пищу, а также бутилированной питьевой воде». Предлагаемые нормы не коснутся продуктов детского и диетического питания, а также алкоголя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вострецов напомнил, что во Франции уже четыре года работает закон о борьбе с излишками пищевых отходов, где сказано, что супермаркетам  запрещается уничтожать непроданные продукты питания, которые ещё можно употреблять в пищу.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">«В России давно необходимо усилить контроль за переработкой тех продуктов питания, которые торговые сети утилизируют из-за истекающего срока годности, так как их свозят на общие свалки, они там гниют и наносят непоправимый вред людям и окружающей среде», — сказал Вострецов.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://littlenews24.site/assets/media/posts/magazini-razdaut-producti.jpg" /><media:content medium="image" url="https://littlenews24.site/assets/media/posts/magazini-razdaut-producti.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>